\subsection{Fläche eines Dreiecks}
\subsubsection{Bei bekannter Grundlinie und Höhe}
\label{subsubsec:grundlagen-formeln-dreieck-grundline-hoehe}

Zur Berechnung der Fläche des Dreiecks kann die Grundlinie und Höhe, wie in Gleichung~\vref{eq:grundlagen-formeln-dreieck-grundlinie-hoehe} dargestellt, verwendet werden. $a$ entspricht hierbei der Länge der Grundlinie und $h$ der Höhe des Dreiecks auf dieser Grundlinie.~\cites[175]{fischer2010lineare}[138]{helmerich2015einfuehrung}

\begin{equation}
\label{eq:grundlagen-formeln-dreieck-grundlinie-hoehe}
	A = \frac{1}{2} a h
\end{equation}

\subsubsection{Bei bekannten Koordinaten}
\label{subsubsec:grundlagen-formeln-dreieck-koordinaten}

Die Fläche des Dreiecks kann über das durch zwei Vektoren~($\overrightarrow{AB}$ und~$\overrightarrow{AC}$) aufgespannte Parallelogramm~$ABCD$~(siehe Abbildung~\vref{fig:grundlagen-formeln-dreieck-koordinaten}) berechnet werden. Die Fläche dieses Parallelogramms lässt sich durch die Determinante der Vektoren berechnen. Daraus ergibt sich, dass das Dreieck~$ABC$ die entsprechend halbe Fläche des Parallelogramms hat. Diese Fläche lässt sich, wie in Gleichung~\vref{eq:grundlagen-formeln-dreieck-koordinaten} dargestellt, berechnen.~\cite[174--176]{fischer2010lineare}


\begin{figure}
	\centering
	\resizebox{0.7\textwidth}{!}{
		\includestandalone{images/grundlagen/formeln/dreieck-koordinaten}
	}

	\caption{Berechnung der Fläche eines Dreiecks bei bekannten Koordinaten.}
	\label{fig:grundlagen-formeln-dreieck-koordinaten}
\end{figure}

\begin{equation}
\label{eq:grundlagen-formeln-dreieck-koordinaten}
\begin{split}
	A &= \frac{1}{2} | \overrightarrow{AB} \overrightarrow{AC} | \\
	A &= \frac{1}{2}
	\begin{vmatrix}
		x_B - x_A & x_C - x_A \\
		y_B - y_A & y_C - y_A
	\end{vmatrix} \\
	  &= \frac{1}{2} | \left(x_B - x_A\right) \left(y_C - y_A\right) - \left(y_B - y_A\right) \left(x_C - x_A\right) |
\end{split}
\end{equation}